\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{times}
\usepackage{verbatim}
\usepackage[left=1.5cm, text={18cm, 25cm}, top = 2.5cm]{geometry}
\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}
\begin{center}
%%% Title page %%%
\Huge
\textsc{Fakulta informačních technologií\\
Vysoké učení technické v Brně}
\\[84mm]
\LARGE Návrh a implementácia IT služieb \--\ 1. časť\\
\Huge Portfólio služieb\\
\vspace{3.5cm}
\LARGE IT\_TCrowd\\
\Large 8. okóbra 2018
\vspace{\stretch{9.5}}
\end{center}

\hfill

%%% Names %%%
\begin{minipage}[l]{0.6 \textwidth}
\Large
\begin{tabular}{l l l}
Adam Hostin  & xhosti02\\
Sabína Gregušová & xgregu02\\
Tomáš Sasák & xsasak01 \\
Adrián Tulušák  & xtulus00 \\
Jakub Zmek & xzmekj00 \\
\end{tabular}
\end{minipage}
\thispagestyle{empty}
\clearpage

\setcounter{page}{1}
\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
\begin{center}
Sme firma s dlhoročnou tradíciou zaoberajúca sa automatizáciou a softvérom naväzujúci na špecifický hardvér. Poskytujeme služby najmä rôznym industriálnym firmám a letiskám.  \\

Nasledujúci dokument predstavuje súčasný zoznam služieb, ktoré poskytujeme a neustále zdokonaľujeme a vylepšujeme. Toto portfólio je určené prioritne pre stredné a veľké letiská.\\
\end{center}
\noindent\rule{\textwidth}{1pt}

%%% IS %%%
\section*{Názov: Informačný systém}
\subsection*{Popis služby:}
\begin{itemize}
\item Webové stránky na mieru
\item Návrh, kódovanie a nasadenie unikátnej šablóny
\item Kompletná možnosť práce na letisku: Prihlasovanie a správa zamestnancov, správa batožiny, správa leteniek, správa lietadiel, správa letov
\end{itemize}
\subsection*{Typ služby:}
Business
\subsection*{Stav služby:}
Released
\subsection*{Ceny a spoplatnenie:}
\begin{itemize}
\item Základná cena: 50 000,00 KČ
\item Mesačná správa 5 000,00 KČ
\item Aktualizácia systému 500,00 KČ za hodinu práce editora
\end{itemize}
\subsection*{Vlastníctvo:}
Vlastníkom je firma IT\_TCrowd s.r.o.
\subsection*{Závislosť:}
Hosting a databáza na serveri IT\_TCrowd s.r.o.
\subsection*{Plány:}
Plánujeme vytvorenie mobilnej aplikácie
\subsection*{SLA:}
Pravidelné zálohovanie dát, ochrana osobných údajov, 97 \% dostupnosť
\subsection*{Popis výsledku pre zákazníka:}
Informačný systém je základom každej dobrej firmy; uľahčí prácu zamestnancov letiska, uchováva poriadok a prehľad. Systém poskytuje jednotnú správu batožiny, leteniek, lietadiel, letov a zamestnancov, je schopný predávať a kontrolovať letenky a pri batožine je zaznamenané do akého lietadla patrí, aby sa nestratila. Prístup je zaistený celosvetovo, a to bezpečným a spoľahlivým spôsobom.

%%% Správa pásov %%%
\section*{Názov: Správa pásov na batožinu}
\subsection*{Popis služby:}
\begin{itemize}
\item Spoľahlivá preprava batožiny vrámci letiska. Táto služba je vhodná najmä pre veľké a stredne veľké medzinárodné letiská. 
\item Systém je navrhnutý tak, aby bola preprava batožiny rýchla a efektívna. 
\item Pásy sú vybavné senzormi, ktoré niekoľkokrát kontrolujú správy smer batožiny a všetky údaje o batožine v danom lietadle ukladá do databázy.
\end{itemize}
\subsection*{Typ služby:} Technická
\subsection*{Stav služby:} Katalóg služieb
\subsection*{Ponuka balíčkov:}
\begin{itemize}
\item \textbf{Standard} \\
Zabezpečuje základné programové vybavenie pásov, správu licencií a programátora zodpovedného za správu softvéru na prepravu batožiny vrámci letiska. Balíček je vhodný najmä pre stredne veľké letiská.
\item \textbf{Complet} \\
Zahŕňa všetky výhody balíčka Standard, spolu so špecializovaným tímom dostupným 24 hodín denne. V prípade poruchy je možné tím kedykoľvek kontaktovať a ďaľší pracovník bude ihneď vyslaný na miesto poruchy.
\end{itemize}
\subsection*{Ceny a spoplatnenie:}
Cena sa odvíja od balíčkov. Pri dobe viazanosti zmluvy na viac ako 36 mesiac je možná zľava až 10 \% na mesačný poplatok.
\begin{itemize}
\item \textbf{Balíček Standard:} 100 000,00 KČ/mesiac
\item \textbf{Balíček Complet:} 250 000,00 KČ/mesiac
\end{itemize}
\subsection*{Vlastníctvo:}
Vlastníkom pásov je letisková spoločnosť; softvér je výhradným vlastníctvom firmy IT\_TCrowd s.r.o.
\subsection*{Závislosť:}
Existujúca infraštruktúra pásov na batožinu

%%% Hosting %%%
\section*{Názov: Hosting a správa databáz a IS}
\subsection*{Popis služby:}
\begin{itemize}
\item Hosting databáze alebo IS na spoľahlivých serveroch v najbližšej lokalite
\item Rýchla odozva pri editovaní položiek a bezpečnosť pomocou spoľahlivej funkcie hash (MD5)
\item Veľký pomer času uptime k downtime serverov
\item Zaručená správa 24/7
\end{itemize}
\subsection*{Typ služby:}
Business
\subsection*{Stav služby:}
Katalóg služieb
\subsection*{Ponuka balíčkov:}
\begin{itemize}
\item \textbf{MICRO}\\
Základný balíček ponúka hosting SQL databáze alebo IS. Databáza je bezpečnostne chránená hashom (MD5). IS môže mať jedinú doménu, databázy vlastnia SSD a SSL.
\item \textbf{MEGA}\\
Pokročilý balíček, tento balíček preberá možnosti z predchádzajúceho balíčka. Na výber zákazníka si môže vybrať bezpečnostný hash, ktorým bude databáza chránená proti neoprávnenému prístupu. Zaručujeme priemernú redundanciu dát. IS môže mať nekonečno domén.
\item \textbf{GIGA}\\
Tento balíček preberá možnosti z predchádzajúcich balíčkov. Zaručujeme najväčšiu možnú redundanciu dát. Zákazník si môže vybrať medzi NONSQL a SQL databázou. Nekonečná veľkosť miesta pre dáta. Taktiež obsahuje profesionálny ovládací panel, zaučenie aj neznalého užívateľa.
\end{itemize}
\subsection*{Ceny a spoplatnenie:}
Cena závisí od vybraného balíčku z hornej ponuky. Najzakladnejší balíček je ohodnotený cenou vo výške 40 000,00 Kč (Na výber je hosting databáze / IS, najhodnotnejší balíček ale však obsahuje OBE možnosti naraz.). Najhodnotejší balíček je ohodnotený cenou vo výške 145 000,00 Kč. Tieto balíčky fungujú systémom predplatné, balíček ma duráciu na 1 rok.
\subsection*{Vlastníctvo:}
Vlastníkom je firma IT\_TCrowd s.r.o.
\subsection*{Plány:}
Aktuálne sa snažíme rozšíriť počet našich serverov po celom Česku a Slovensku
\subsection*{SLA:}
Ponúkame úplnú ochranu dát, čiastočné zálohovanie a taktiež zálohu pri výpadku elektrického prúdu alebo internetového pripojenia
\subsection*{Referencie:}
Náš IS a databáza sú zabudované a navrhnuté pre letisko Brno - Tuřany. Naše databázy využíva taktiež letisko Václava Havela v Prahe

%%% Správa hardwaru %%%
\section*{Názov: Správa hardwaru}
\subsection*{Popis služby:}
\begin{itemize}
\item \textbf{Plánovanie - } Pomôžeme Vám s najvýhodnejším výberom a umiestnením potrebných zariadení
\item \textbf{Poskytnutie hardwaru -} Široká ponuka hardwaru potrebného pre prevádzku letiska, ako napríklad: pokladne, skenery pasov, počítače + príslušenstvo, skenerov batožiny, posuvné pásy pre bazožinu (kombinovateýných tvarov a rozmerov), bezpečnostné skenery pasažierov a nevhodných predmetov, komunikačné zariadenia, internetové pripojenie (pre cestujúcich aj pre potreby zákazníka)
\item \textbf{Doručenie a nastavenie -} V cene hardwaru je zahrnutá doprava a nastavenie príslušenstva podľa požiadaviek zákazníka až po zavedenie do prevádzky
\item \textbf{Prevádzka a údržba -} Poskytujeme pravidelnú údržbu nami poskytovaného hardwaru a rýchlu opravu porúch. V prípade poruchy ktoréhokoľvek zo zariadení zaručujeme opravu do 2 hodín od nahlásenia poruchy, v prípade nemožnosti opravy na mieste z dôvodu rozsiahlosti poruchy bude zariadenie najneskôr do 24 hodín nahradené novým
\end{itemize}
\subsection*{Typ služby:}
Business
\subsection*{Stav služby:}
Released
\subsection*{Ponuka balíčkov:}
Balíèky sú množstvom príslušenstva prispôsobené potrebám letísk rôznych veľkostí. Všetky obsahujú kompletné vybavenie, v rozsahu +-10 \% ceny balíčku je možné bez príplatku prispôsobiť balíček potrebám zákazníka. Pri presiahnutí 10 \% zákazník platí cenu balíčka + každé príslušenstvo, ktoré nebolo zahrnuté v balíčku (podľa aktuálneho cenníka)
\begin{itemize}
\item \textbf{S} \\
Vhodný pre menšie letiská s prepraveným počtom cestujúcich do 3 000 000 ročne. Balíček zahŕňa: 3 terminály + všetko potrebné príslušenstvo
\item \textbf{M} \\
Vhodný pre medzinárodné letiská s prepraveným počtom cestujúcich do 15 000 000 ročne. Balíček zahŕňa: 5 terminálov + všetko potrebné príslušenstvo
\item \textbf{L} \\
Vhodný pre veľké medzinárodné letiská s prepraveným počtom cestujúcich nad 15 000 000 ročne. Balíček zahŕňa: 8 terminálov + všetko potrebné príslušenstvo
\end{itemize}
\subsection*{Ceny a spoplatnenie}
Ceny hardwaru sú uvedené v aktuálnom cenníku, prvotné nastavenie a údržba je zahrnutá v cene. Neskoršie zmeny v závislosti od rozsahu zmien (spravidla okolo 500,00 KČ za hodinnu práce na úpravách). Pri výbere z niektorých predpripravených balíčkov je výhodnejšia cena.
\subsection*{Vlastníctvo:}
Vlastníkom je firma IT\_TCrowd s.r.o.
\subsection*{Kontakty a procedúry pre prihlásenie:}
Firma IT\_TCrowd s.r.o., e-mail: help@IT\_TCrowd.cz
\subsection*{SLA}
Možnosť využívania hardwaru ihneď po dokončení nastavenia našimi technikmi. Oprava (resp. náhrada) poškodených zariadení do 2 (resp. 24) hodín
\subsection*{Závislosti}
Hosting a databáza na serveroch IT\_TCrowd s.r.o.


\end{document}
