\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{times}
\usepackage{verbatim}
\usepackage[left=1.5cm, text={18cm, 25cm}, top = 2.5cm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}
\begin{center}
%%% Title page %%%
\Huge
\textsc{Fakulta informačních technologií\\
Vysoké učení technické v Brně}
\\[84mm]
\LARGE Návrh a implementácia IT služieb \--\ 2. časť\\
\Huge Finančná analýza\\
\vspace{3.5cm}
\LARGE IT\_TCrowd\\
\Large 22. okóbra 2018
\vspace{\stretch{9.5}}
\end{center}

\hfill

%%% Names %%%
\begin{minipage}[l]{0.6 \textwidth}
\Large
\begin{tabular}{l l l}
Adam Hostin  & xhosti02\\
Sabína Gregušová & xgregu02\\
Tomáš Sasák & xsasak01 \\
Adrián Tulušák  & xtulus00 \\
Jakub Zmek & xzmekj00 \\
\end{tabular}
\end{minipage}
\thispagestyle{empty}
\clearpage

\setcounter{page}{1}
\noindent\rule{\textwidth}{1pt}
\begin{center}
Sme firma s dlhoročnou tradíciou zaoberajúca sa automatizáciou a softvérom naväzujúci na špecifický hardvér. Poskytujeme služby najmä rôznym industriálnym firmám a letiskám.  \\
\end{center}
\noindent\rule{\textwidth}{1pt}

%%% New Section %%%
\section*{Názov služby: Správa hardwaru}
Táto služba zahŕňa dodanie požadovaného hardwaru, jeho správne nadstavenie a prípadnú údržu. Marža je momentálne nadstavená na 10  \% z celkovej sumy. Hardware je rozdelený podľa logických celkov na:
 \begin{itemize}
\item \textbf{check-in stô}l
\begin{itemize}
\item desktop + príslušenstvo 20 000.00 KČ
\item technik pre zapojenie 5 000.00 KČ
\item čítač kódov leteniek 2 500.00 KČ
\item váha pre batožinu 7 000.00 KČ
\end{itemize}


\item  \textbf{kontrolné stanovisko}
\begin{itemize}
\item desktop + príslušenstvo 20 000.00 KČ
\item technici pre zapojenie 10 000.00 KČ
\item skener batožiny 25 000.00 KČ
\item detektor kovov 112 064.00 KČ
\end{itemize}

\item  \textbf{gate}
\begin{itemize}
\item desktop + príslušenstvo 20 000.00 KČ
\item technik pre zapojenie 5 000.00 KČ
\item čítač kódov leteniek 2 500.00 KČ
\end{itemize}

\item  \textbf{internetové pripojenie}
\begin{itemize}
\item router + kabeláž 6 000.00 KČ
\item práca technika za hodinu 1 000.00 KČ
\end{itemize}

\end{itemize}

\subsection*{Trendy v nákladoch}
Vývoj ceny podľa inflácie, vývoja hardwaru a ďaľších požiadaviek klientov, viac v SLA

\subsection*{Dynamika variabilných nákladov}
 Zmena vo variabilných nákladoch môže nastať  v prípade väčšieho odberu hardvéru a služieb spojených s ich správou a nadstavením. Pri zvyšovaní celkovej sumy sa bude marža postupne znižovať. Hranica pre začiatok tohto znižovania je pri celkovej sume nad 150 000.00 KČ a marža neklesne na nižšie ako 5 \%. Zníženie marže je taktiež možné aj pri dlhodobých zákazníkoch.

\subsection*{Potenciál hodnoty služby}
\begin{itemize}
\item Táto služba je veľmi špecifická, pretože poskytuje  možnosť dodania a nainštalovanie nového hardwaru ako aj správu existujúceho hardwaru
\item Poskytujeme rýchly a kvalitný servis ku všetkému hardwaru, a preto sme veľkou konkurenciou pre ostatné firmy
\item Snažíme sa udržiavať stabilné ceny služieb a poskytujeme veľkú škálu technickej podpory pre hadrware
\end{itemize}

\clearpage

%%% New Section %%%
\section*{Názov služby: Hosting a správa databáz a IS}
\begin{itemize}
\item Cena licencie balíčka MICRO 40 000.00 KČ:
\begin{itemize}
\item prenájom priestorov 15 000.00 Kč
\item nastavenie a implementácia 10 000.00 Kč
\item funknčnosť servisu 10 000.00 Kč
\item zisk 5 000.00 Kč
\end{itemize}

\item  Ostatné prostriedky a ceny z balíčka MEGA 70 000 Kč:
\begin{itemize}
\item nastavenie a implementácia 20 000.00 Kč 
\item technika na zaručenie redundancie 12 000.00 Kč
\item zisk 13 000.00 Kč
\end{itemize}


\item  Ostatné prostriedky a ceny z balíčka TERA 140 000 Kč:
\begin{itemize}
\item prenájom priestorov 25 000.00 KČ
\item nastavenie a implementácia 35 000.00 KČ
\item zaručenie redundancie 20 000.00 KČ
\item design a analýza ovládacieho panela 15 000 KČ
\item zaúčací kurz a lektor 10 000 KČ
\item zisk 25 000.00 KČ
\end{itemize}


\end{itemize}

\subsection*{Trendy v nákladoch}
Vývoj ceny podľa inflácie, vývoja hardwaru a ďaľších požiadaviek klientov, viac v SLA

\subsection*{Dynamika variabilných nákladov}
\begin{itemize}
\item V každej čiastke patriacej zisku je započítaná aj rezerva, pre prípadné poruchy, alebo špeciálne nároky uživatela.
\item Rozpoloženie na prostriedky sa v budúcnosti môže meniť na základe trendov a prípadnej zmeny outsorcovaných služieb.
\item V prípade menšieho/vačieho záujmu o tieto služby, je možné tieto ceny zmenšovať/zvačšovať.
\item Pre balíček TERA, v budúcnosti možno používať univerzálne navrhnutý ovládací panel a tým zvačšiť zisk alebo znížiť cenu podla záujmu (záleží na zákazníkovi).
\end{itemize}

\subsection*{Potenciál hodnoty služby}
\begin{itemize}
\item Táto služba zbavuje letisko povinnosti starať sa o svoje vlastné servery
\item Zaručujeme vysokú mieru dostupnosti, redundancie a zabezpečenia dát
\end{itemize}

\clearpage
%%% New Section %%%
\section*{Názov služby: Prenájom informačného systému}
\subsection*{Cena inštalácie:} od 49 999.00 KČ
\begin{itemize}
\item inštalácia služby, od 14 999.00 KČ
\item práca programátora od 9 999.00 KČ (v závislosti na čase inštalácie)
\item grafický návrh 9 999.00 KČ (variabilné závislosti na počte zákazníkov - pre viac sa cena zmenší)
\item marža 14 999.00 KČ
\end{itemize}
\subsection*{Cena chodu:}
\begin{itemize}
\item telefonická podpora 1 999.00 KČ/mesiac
\item technická údržba 499.00 KČ/mesiac
\item zabezpečenie 999.00 KČ/mesiac
\item marža 999.99 KČ/mesiac
\item zavádzanie zmien 499.00 KČ/hodina práce
\end{itemize}

\subsection*{Trendy v nákladoch}
Predpokladáme ročné navýšenie o 2 \% (inflácia), viac v SLA

\subsection*{Dynamika variabilných nákladoch}
\begin{itemize}
\item Cena sa znižuje podľa počtu zákazníkov danej služby
\item Zvýšenie v prípade cien energii či zvýšení cenu prenájmu preistorov serverovne
\item Zníženie ceny v prípade menej častej podpory z našej strany
\end{itemize}

\clearpage
\section*{Obecná analýza}
Obrat zákazníka sa rádovo pohybuje nad 1 000 000.00 KČ a najväčší podiel poskytovaných služieb predstavuje prenájom informačného systému a správa hardwaru. Analýza našich dvoch najväčších zákazníkov:

\subsection*{Flughafen Wien}
Toto letisko zainvestovalo do nového hardwaru a zároveň sme spravovali aj už existujúci hardware. Zároveň sme spravovali prenajatý informačný systém.
\begin{itemize}
\item Príjem
\begin{itemize}
\item Správa hardwaru: (kontrolné stanovisko (167 064.00 KČ) + 3 x gate (82 500.00 KČ)) * 7.5 \% marža
\item Prenájom IS: telefonická podpora (23 988.00 KČ) + technická údržba (5~988.00 KČ) + zabezpečenie (11~988.00 KČ) + marža (11~988.00 KČ)
\end{itemize}

\item Zisk
\begin{itemize}
\item Správa hardwaru: 7.5 \% z 249 564.00 KČ je 18 717.30 KČ
\item Prenájom IS: 11 988.00 KČ
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection*{Letiště Václava Havla Praha}
Letisko Václava Havla si prenajalo informačný systém a taktiež žiadalo o jeho hosting a hosting ďaľších databáz.
\begin{itemize}
\item Príjem
\begin{itemize}
\item Hosting: balíček MEGA (70 000 KČ)
\item Prenájom IS: provtný prenájom IS (49~996.00 KČ) + telefonická podpora (23 988.00 KČ) + technická údržba (5~988.00 KČ) + zabezpečenie (11~988.00 KČ) + marža (11~988.00 KČ)
\end{itemize}

\item Zisk
\begin{itemize}
\item Hosting: 13 000.00 KČ
\item Prenájom IS: 26 987.00 KČ
\end{itemize}
\end{itemize}

Celkový získ je: 70 692.30 KČ, percentuálny podiel služieb na tejto hodnote je:
\begin{itemize}
\item \textbf{Prenájom informačného systému}: 55,13 \%
\item \textbf{Hosting a správa databáz a IS}: 26,48 \%
\item \textbf{Správa hardwaru}: 18,39 \%
\end{itemize}

Na základe tejto skutočnosti môžeme usúdiť, že prenájom informačného systému je naša najziskovejšia služba, a preto jej bude v budúcnosti pridelený vyšší rozpočet.
\clearpage

\subsection*{Rozpočet}
 Rozpočet za minulé obdobie bol:

\begin{itemize}
\item \textbf{Prenájom informačného systému}
\begin{itemize}
\item Plánovaný: 20 000.00 KČ
\item Skutočný: 19 500.00 KČ
\end{itemize}

\item \textbf{Hosting a správa databáz a IS}
\begin{itemize}
\item Plánovaný: 8 500.00 KČ
\item Skutočný: 10 000.00 KČ
\end{itemize}

\item \textbf{Správa hardwaru}
\begin{itemize}
\item Plánovaný:15 000.00 KČ
\item Skutočný: 15 000.00 KČ
\end{itemize}

\end{itemize}
\textbf{Záver}:\\
 Hosting presiahol rozpočet z dôvodu rozsiahlejšej poruchy, ktorá vyžadovala vyššiu pozornosť, čo sa prejavilo aj na nákladoch. Správa hardwaru sa vošla presne do rozpočtu  a prenájom IS bol dokonca pod rozpočtom. 1~500.00 KČ nad rozpočtom z hostingu bude  uhradená nasledovne: 500.00 KČ, ktoré zostali z rozpočtu prenájmu IS a zvyšných 1~000.00 KČ zo zisku. V budúcnosti bude navýšený rozpočet rozpočet pre IS z dôvodu jeho ziskovosti a pre hosting, ktorý potrebuje vyšší rozpočet pre prípad poruchy.


\end{document}
